Типы и библиотеки ConfigEdit.java

InputSource is = new InputSource();
CLOB clob = (CLOB) rs.getObject(1);
is.setCharacterStream(clob.getCharacterStream());

DocumentBuilderFactory factory = DocumentBuilderFactory.newInstance();
DocumentBuilder builder = factory.newDocumentBuilder();

Document doc = builder.parse(is);            // Document extends Node
Element root = doc.getDocumentElement();     // Element extends Node
void root.normalize();
String nodeName = root.getNodeName();

NodeList childs = root.getChildNodes();
int cnt = childs.getLength();

Node cfg = childs.item(i);
String cfgName = cfg.getNodeName();

Node param;
NamedNodeMap attr = param.getAttributes();
int cnt = attr.getLength();
Node at = attr.item(i);
String atVal = at.getNodeValue();
at.setNodeValue("text");
attr.removeNamedItem(at.getNodeName());
Node prnt = param.getParentNode();
Node rCh = prnt.removeChild(param);

//Element item = param.getOwnerDocument().createElement(pars.get(cmbpars.getSelectedIndex()).toString());
Document ownerDoc = param.getOwnerDocument();
Element item = ownerDoc.createElement("element");

Node newCh = param.appendChild(item); // Добавляем узел в XML

Attr new_attr = ownerDoc.createAttribute("attribute");
param.getAttributes().setNamedItem(new_attr);
//NamedNodeMap getAttributes();

Element item = param.getOwnerDocument().createElement("field");
param.appendChild(item); // Добавляем поле
item.getAttributes().setNamedItem(new_attr);
